{
    "question": "Buatlah kalimat yang sesuai menggunakan kata kata berikut!a. terancam punahb. transportasipls jawab",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>A. Harimau Jawa termasuk spesies hewan yang terancam punah.</p><p></p><p>B. Mobil,motor,kereta api,bus adalah alat transportasi.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>semoga membantu</p><p>semangat belajar:D</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kamu-harus-bisa-menyesuaikan-diri-dengan-lingkungan-di-sekitar-ka-118",
            "question": "Kamu harus bisa menyesuaikan diri dengan lingkungan di sekitar karena kita adalah makhluk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sosial</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Makhluk Sosial</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Manusia merupakan makhluk hidup yang selalu berinteraksi dengan sesama. Manusia sebagai makhluk sosial tidak dapat hidup sendiri, tapi sangat membutuhkan peran orang lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-minimal-2paragraf-carita-fabel-yg-kamu-ketahu-899",
            "question": "Buatlah minimal 2paragraf Carita fabel yg kamu ketahu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Kelinci dan Kura - Kura</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Paragraf 1 :</strong></p><p>Pada suatu hari, hiduplah kelinci yang bijak</p><p>ditengah perjalanannya ke sungai kelinci bertemu dengan kura - kura</p><p>kelinci melihat kura - kura bersedih, dan kelinci menghampirinya</p><p>kata kelinci kepada kura - kura \"Mengapa kamu bersedih, kura-kura?\"</p><p>kata kura-kura kepada kelicni \"makananku diambil oleh monyet\"</p><p><strong>Paragraf 2 :</strong></p><p>Mendengar ucapan kura-kura,kelinci pun menolong kura\" menocari monyet</p><p>tak lama kemudian mereka menemukan monyet yang sedang makan buah</p><p>lalu kelinci mengatakan \"hey monyet, kembalikan makanan kura-kura\"</p><p>monyet pun menjawab \"Baiklah kelinci, aku akan mengalah denganmu kali ini\". sahut monyet</p><p>kura-kura pun mengucapkan terima kasih kepada kelinci</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mata-pencaharian-masyarakat-yang-tinggal-di-daerah-pantai-adalah-615",
            "question": "Mata pencaharian masyarakat yang tinggal di daerah pantai adalah........\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban :</strong></p><p></p><p>Penduduk di daerah pantai bermata pencaharian sebagai :</p><p></p><p>1) nelayan </p><p>2) petani tambak </p><p>3) pedagang </p><p>4) petani garam dan perajin.</p><p></p><p><strong>Semoga </strong><strong>Berma</strong><strong>nfaat</strong><strong> \u2728\u2728\u2728</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-lagu-matahari-alat-musik-ritmis-marakas-digumakan-sebanyak-755",
            "question": "Dari lagu matahari alat musik ritmis marakas digumakan sebanyak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dua kalo gak salah, kalo salah maafin ya</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-di-maksud-dengan-gayasebut-kan-berapa-pengaruh-gaya-terha-878",
            "question": "Apa yg di maksud dengan gaya?sebut kan berapa pengaruh gaya terhadap gerak an benda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gaya merupakan dorongan atau tarikan yang menyebabkan benda bergerak. Beberapa faktor yang mempengaruhi gerak pada benda yaitu gaya grafitasi bumi, tarikan dan dorongan yang terjadi.</p><p></p><p>beberapa pengaruh gaya terhadap gerakan benda</p><p></p><p>1)Benda Diam Jadi Bergerak.</p><p>2)Benda Bergerak Menjadi Diam. Suatu benda yang bergerak jadi berhenti karena sebuah gaya.</p><p>3)Benda Berubah Bentuknya.Benda yang bisa berubah bentuk karena ada dorongan. </p><p>4)Gaya Mengubah Arah Benda. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "15-apakah-gaya-bahasa-yang-digunakan-untuk-menjad-irendah-hati-450",
            "question": "15. Apakah gaya bahasa yang digunakan untuk menjad irendah hati?    a. Litoten\r\nb. pengejawantahan\r\nc. berlebihan\r\nd. metafora\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Litoten</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Litoten: merupakan salah satu jenis majas yang mengungkapkan perkataan dengan rendah hati dan lemah lembut. Tujuannya untuk merendahkan diri.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "struktur-yg-pertama-kali-muncul-dan-mnjadi-pembuak-dari-percakapa-769",
            "question": "Struktur yg pertama kali muncul dan mnjadi pembuak dari percakapan sebuah negosaisi pertanya tersebut merupakan bagian struktur kompleks teks negosiasi berupa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Orientasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Orientasi merupakan pembuka dalam teks negosiasi. Orientasi dapat berupa salam perkenalan dan sapaan. Pernyataan tersebut merupakan bagian dari struktur kompleks teks negosiasi berupa orientasi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yg-di-maksud-dengan-ungkapan-288",
            "question": "Jelaskan apa yg di maksud dengan ungkapan\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ungkapan merupakan gabungan kata yang maknanya sudah menyatu dan tidak ditafsirkan dengan makna unsur yang membentuknya.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-isi-dalam-teks-negosiasi-terdiri-atas-penyampaian-materis-457",
            "question": "Bagian isi dalam teks negosiasi terdiri atas penyampaian materi,serta tawar menawar dan penyelasaian masalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>isi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bagian isi terdiri dari bagian penyampaian materi, tawar-menawar serta penyelesaian masalah dari kedua belah pihak untuk mencapai satu kesepakatan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "para-sahabat-nabi-muhammad-saw-terdahulu-sudah-terbiasa-bertasbih-619",
            "question": "Para sahabat nabi Muhammad SAW terdahulu sudah terbiasa Bertasbih menggunakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan  kerikil</p><p></p><p></p><p><strong>tolong</strong><strong> </strong><strong>jadikan</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> </strong><strong>tercerdas</strong><strong> </strong><strong>yaaa</strong><strong>\u2728</strong><strong>\u2b50</strong></p><p><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p><p></p><p><strong>bilal</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>0</strong><strong>/</strong><strong>6</strong><strong>/</strong><strong>2</strong><strong>1</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>8</strong><strong>.</strong><strong>4</strong><strong>4</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}